在迪士尼舉辦喪禮

在迪士尼舉辦喪禮 - 高慧然

有報道指，從明年開始，佛羅里達州迪士尼世界將增設喪禮服務Magical Funeral，遊客除了可以在迪士尼舉辦夢幻婚禮，為人生新一階段拉開序幕，也可以在同一個樂園為人生之旅劃上真正句號。迪士尼致力滿足遊客各種夢想奇想，由夢幻婚禮到神奇喪禮，不知道算不算由雲端接壤地氣，用另一種方式宣佈世上沒有真正童話，再美的童話也終將走向死亡？

其實，在迪士尼宣佈增設喪禮服務之前，許多遊客已經用各自的方式把親人的骨灰帶進加州迪士尼及佛羅里達州迪士尼，把骨灰撒在他們認為有紀念意義的地方，又或者是他們死去的親人最喜歡的地方，比如樂園的花圃、草叢等等，有個女人把她父親的骨灰撒在大門入口處，紀念她小時候父親帶她進樂園遊玩。最受遊客歡迎的「撒骨灰聖地」是「幽靈公館」、「加勒比海盜」機動遊戲設施，以及運河。遊客似乎認為這些地方與死亡密切相關。為清理大量骨灰，迪士尼不得不推出「HEPA」行動，每月一次，用高效濾網吸塵器吸納骨灰。那些興致勃勃去夢幻樂園遊玩的人，如果知道空氣中浮漾着人類的骨灰，不知會有甚麼感覺？

迪士尼推出喪禮服務，也許是見機行事，沒有選擇下的絕地反擊，既然不能阻止遊客進樂園撒骨灰，不如收錢，在指定的地方做這一件事。算不算是美國人的另類以蠻制蠻活動？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
中國，一點都不能少？ (馮睎乾)

下一則
下一則
白海豚蕃息之謎 (古德明)